Notitiae episcopatuum
̓Επιφανίου ἀρχιεπισκόπου Κύπρου ἔκθεσις πρωτοκλησιῶν πατριαρχῶν
τε καὶ μητροπολιτῶν.
Ὁ πατριάρχης Ῥώμης
ὁ πατριάρχης Κωνσταντινουπόλεως
ὁ πατριάρχης Ἀλεξανδρείας
ὁ πατριάρχης Ἀντιοχείας
ὁ πατριάρχης Ἱεροσολύμων

Κλῆσις μητροπολιτῶν
α Ἐπαρχίας Καππαδοκίας ὁ Καισαρείας
β Ἐπαρχίας Ἀσίας ὁ Ἐφέσου
γ Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Ἡρακλείας
δ Ἐπαρχίας Γαλατίας ὁ Ἀγκύρας
ε Ἐπαρχίας Ἑλλησπόντου ὁ Κυζίκου
ς Ἐπαρχίας Λυδίας ὁ Σάρδεων
ζ Ἐπαρχίας Βιθυνίας ὁ Νικομηδείας
η Ἐπαρχίας τῆς αὐτῆς ὁ Νικαίας
θ Ἐπαρχίας τῆς αὐτῆς ὁ Χαλκηδῶνος
ι Ἐπαρχίας Παμφυλίας ὁ Σίδης
ια Ἐπαρχίας Ἀρμενίας β ὁ Σεβαστείας
ιβ Ἐπαρχίας Ἑλενοπόντου ὁ Ἀμασίαςιγ Ἐπαρχίας Ἀρμενίας α ὁ Μελιτηνῆς
ιδ Ἐπαρχίας Καππαδοκίας β ὁ Τυάνων
ιε Ἐπαρχίας Παφλαγονίας ὁ Γαγγρῶν
ις Ἐπαρχίας Ὁνωριάδος ὁ Κλαυδιουπόλεως
ιζ Ἐπαρχίας Πόντου ὁ Νεοκαισαρείας
ιη Ἐπαρχίας Γαλατίας β ὁ Πισινούντων
ιθ Ἐπαρχίας Λυκίας ὁ Μύρων
κ Ἐπαρχίας Καρίας ὁ Σταυρουπόλεως
κα Ἐπαρχίας Φρυγίας ὁ Λαοδικίας
κβ Ἐπαρχίας Φρυγίας Σαλουταρίας ὁ Συνάδων
κγ Ἐπαρχίας Λυκαονίας ὁ τοῦ Ἰκονίου
κδ Ἐπαρχίας Πισιδίας ὁ Ἀντιοχείας
κε Ἐπαρχίας Παμφυλίας ὁ Πέργης
κς Ἐπαρχίας Καππαδοκίας β ὁ Μωκησοῦ
κζ Ἐπαρχίας Λαζικῆς ὁ τοῦ Φάσιδος
κη Ἐπαρχίας Θρᾴκης ὁ Φιλιππουπόλεως
κθ Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Τραϊανουπόλεως
λ Ἐπαρχίας νήσων Κυκλάδων ὁ Ῥόδου
λα Ἐπαρχίας Αἱμιμόντου ὁ Ἀδριανουπόλεως
λβ Ἐπαρχίας τῆς αὐτῆς ὁ Μαρκιανουπόλεως
λγ Ἐπαρχίας Φρυγίας Καπατιανῆς ὁ Ἱεραπόλεως

Περὶ τῶν αὐτοκεφάλων ἀρχιεπισκόπων
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

1

α Ἐπαρχίας Μυσίας ὁ Ὀδυσοῦ
β Ἐπαρχίας Σκυθίας ὁ Τομῆς
γ Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Βιζύης
δ Ἐπαρχίας Παφλαγονίας ὁ Πομπηϊουπόλεως
ε Ἐπαρχίας Ἀσίας ὁ Σμύρνης Ἐπαρχίας Ἰσαυρίας ὁ Λεοντοπόλεως
ζ Ἐπαρχίας Ῥοδόπης ὁ Μαρωνίας
η Ἐπαρχίας Βιθυνίας ὁ Ἀπαμίας
θ Ἐπαρχίας Ῥοδόπης ὁ Μαξιμιανουπόλεως
ι Ἐπαρχίας Γαλατίας β ὁ τῶν Γερμίων
ια Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Ἀρκαδιουπόλεως
ιβ Ἐπαρχίας Θρᾴκης ὁ Βερωνῆς
ιγ Ἐπαρχίας νήσου Λέσβου ὁ Μιτυλήνης
ιδ Ἐπαρχίας Ἑλλησπόντου ὁ Παρίου
ιε Ἐπαρχίας Καρίας ὁ Μιλήτου
ις Ἐπαρχίας Θρᾴκης ὁ Νικοπόλεως
ιζ Ἐπαρχίας Νήσου ὁ Προικονήσου
ιη Ἐπαρχίας Ῥοδόπης ὁ Ἀγχιάλου
ιθ Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Σηλυβρίας
κ Ἐπαρχίας νήσου Λέσβου ὁ Μεθύμνης
κα Ἐπαρχίας Βιθυνίας ὁ Κίου
κβ Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ Ἄπρων
κγ Ἐπαρχίας Ῥοδόπης ὁ Κυμψάλων
κδ Ἐπαρχίας Ζηχίας ὁ Χερσῶνος
κε Ἐπαρχίας τῆς αὐτῆς ὁ Βοσπόρου
κ Ἐπαρχίας τῆς αὐτῆς ὁ Νικόψεως
κζ Ἐπαρχίας Ἰσαυρίας ὁ Κοτράδων
κη Ἐπαρχίας Ἑλενοπόντου ὁ Εὐχαΐτων
κθ Ἐπαρχίας νήσων Κυκλάδων ὁ Καρπάθου
λ Ἐπαρχίας Ῥοδόπης ὁ Αἴνου
λα Ἐπαρχίας Εὐρώπης ὁ ∆ριζηπάρων
λβ Ἐπαρχίας Αἱμιμόντου ὁ Μεσημβρίας
λγ Ἐπαρχίας Ἀρμενίας β ὁ Ἡρακλειουπόλεως
λδ Ἐπαρχίας Ἀβασγίας ὁ Σεβαστοπόλεως

Περὶ ἐπισκόπων ἐπεχομένων
Ἐπαρχία Καππαδοκίας
α, Μητρόπολις Καισαρείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν
τῶν Βασιλικῶν θερμῶν τὸν Νύσης τὸν Θεοδοσιουπόλεως Ἀρμενίας τὸν
Καμουλιανῶν τὸν Κικισοῦ
Ἐπαρχία Ἀσίας, Μητρόπολις Ἐφέσου ἔχει πόλεις ὑπ' αὐτὴν ἤτοι ἐπισκοπάς
λ , οἷον τὸν Ὑπέπων τὸν Τράλλεων τὸν Μαγνησίας Μαιάνδρου τὸν Ἐλαίας τὸν
Ἀδραμυτίου τὸν Ἄσσου τὸν Γαργάρων τὸν Μασταύρων τὸν Καλόης τὸν Βριούλων
τὸν Πιττάνης τὸν Μυρίνης τὸν Φωκίας τὸν Αὐρηλιουπόλεως τὸν Νύσσης τὸν
Μασχακωμέων τὸν Μητροπολιτῶν τὸν Βαρέτων τὸν Μαγνησίας καὶ Ἀνηλίου τὸν
Ἀνινάτων τὸν Περγάμου τὸν Πριήλης τὸν Ἀρκαδιουπόλεως τὸν Ἀνέας αὐλῆς τὸν
∆ιὸς ἱεροῦ τὸν Αὐγάζων τὸν Σιῶν τὸν Κολοφώνης τὸν Λεβέδου τὸν Τέου τὸν
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

2

Ἐρυθρῶν τὸν Ἐκλυζομενινῶν τὸν Ἀντάνδρου τὸν Θεοδοσιουπόλεως Περπερίνης
τὸν Κύμης τὸν Παλαιουπόλεως
Ἐπαρχία Εὐρώπης Θρᾴκης·
Μητρόπολις Ἡρακλείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν τοῦ
Πανίου τὸν Καλλιπόλεως τὸν Χερρονήσου τὸν Κύλας τὸν Ῥαιδεστοῦ
Ἐπαρχία Γαλατίας [Θρᾴκης]· Μητρόπολις Ἀγκύρας ἔχει πόλεις ὑπ' αὐτὴν
ἤτοι ἐπισκοπὰς ζ, οἷον τὸν Ταβίας τὸν Ἡλιουπόλεως τὸν Ἀσπόνης τὸν
Βηρινουπόλεως τὸν Μνήζου τὸν Κίνης τὸν Ἀναστασιουπόλεως
Ἐπαρχία Ἑλλησπόντου· Μητρόπολις Κυζίκου ἔχει πόλεις ὑπ' αὐτὴν ἤτοι
ἐπισκοπὰς ιβ, οἷον τὸν Γέρμης τὸν Πημανηνοῦ τὸν Ὤκης τὸν Σασαβάρεως τὸν
Ἀδριανοῦ θηρῶν τὸν Λαμψάκου τὸν Ἀβύδου τὸν ∆αρδάνου τὸν Ἰλίου τὸν Τρῳάδος
τὸν Πιωνίας τὸν Μελιτουπόλεως
Ἐπαρχία Λυδίας· Μητρόπολις Σάρδεων ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς
κ , οἷον τὸν Φιλαδελφίας τὸν Τριπόλεως τὸν Θυατείρων τὸν Σεττῶν τὸν
Αὐρηλιουπόλεως τὸν Τριπόλεως τὸν Γόρδης τὸν Τράλλης τὸν Σάλων τὸν Σιλάνδου
τὸν Μαιονίας τὸν Ἀπόλλωνος ἱεροῦ τὸν Ὑρκανίδος τὸν Μουστίνης τὸν Ἀκρασοῦ
τὸν Ἀπολλωνιάδος τὸν Ἀτταλείας τὸν Βαγῆς τὸν Βλάνδου τὸν Μεσοτυμόλου τὸν
Ἱεροκαισαρείας τὸν ∆αλδῆς τὸν Κερασέων τὸν Στρατονικείας τὸν Γαβάλων τὸν
Σαττάλων τὸν Ἑρμουκαπηλείας
Ἐπαρχία Βιθυνίας· Μητρόπολις Νικομηδείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς η, οἷον τὸν Προύσης ἤτοι Θεουπόλεως τὸν Βασιλινουπόλεως τὸν
Πραινέτου τὸν Ἀπολλωνιάδος τὸν ∆ασκυλίου τὸν Γάλλου τὸν Νεοκαισαρείας τὸν
Κωλασίας ἤτοι Λόφων
Ἐπαρχία τῆς αὐτῆς· Μητρόπολις Νικαίας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς τρεῖς οἷον τὸν Μοδρινῆς ἤτοι Μελίτου τὸν Λινώης τὸν Γορδοσέρβων
Ἐπαρχία τῆς αὐτῆς· Μητρόπολις Καλχηδόνος.
Ἐπαρχία Παμφυλίας· Μητρόπολις Σίδης ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς
ι , οἷον τὸν Σέλγης τὸν Ἀσπένδου τὸν Ἐττένης τὸν Ὁρύμνης τὸν Κάσων τὸν Σεμνέων
τὸν Καραλίων τὸν τοῦ Καρακισίου τὸν Συέδρων τὸν Μυλώμης ἤτοι
Ἰουστινιανουπόλεως τὸν Οὐαμάνδρων τὸν ∆αλισάνδου τὸν Ἴσβων τὸν Λύρβης τὸν
Κολυβράσσου τὸν Μαναύγων
Ἐπαρχία Ἀρμενίας Β· Μητρόπολις Σεβαστίας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Σεβαστουπόλεως τὸν Νικοπόλεως τὸν Σαττάλων τὸν
Κολωνείας τὸν Βηρίσσης
Ἐπαρχία Ἑλενοπόντου· Μητρόπολις Ἀμασίας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς , οἷον τὸν Ἀμινσοῦ τὸν Σινώπης τὸν Ἰβόρων τὸν Ἀνδράπων τὸν Ζαλίχων
ἤτοι Λεοντοπόλεως τὸν Ζήλων
Ἐπαρχία Ἀρμενίας· Μητρόπολις Μελιτηνῆς ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Ἄρκης τὸν Κουκουσοῦ τὸν Ἀραβισσοῦ τὸν Ἀριαράθης τὸν
Κομάνων Ἐπαρχία Καππαδοκίας Β· Μητρόπολις Τυάνων ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς γ, οἷον τὸν Κυβίστρων τὸν Φαυστινουπόλεως τὸν Σασίμων
Ἐπαρχία Παφλαγονίας· Μητρόπολις Γαγγρῶν ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς δ, οἷον τὸν Ἀμάστριδος τὸν Ἰουνουπόλεως τὸν ∆αδύβρων τὸν Σωρῶν
Ἐπαρχία Ὁνωριάδος· Μητρόπολις Κλαυδιουπόλεως ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Ἡρακλείας Πόντου τὸν Προυσιάδος τὸν Τίου τὸν Κρατείας τὸν
Ἀδριανουπόλεως

Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

3

Ἐπαρχία Πόντου Πολεμωνιακοῦ· Μητρόπολις Νεοκαισαρείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν
πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς δ, οἷον τὸν Τραπεζούντων τὸν Κερασούντων τὸν τοῦ
Πολεμωνίου τὸν Κομάνων
Ἐπαρχία Γαλατίας Β· Μητρόπολις Πισινούντων ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ζ, οἷον τὸν τοῦ Ἀμωρίου τὸν Κλαναοῦ τὸν Εὐδοξιάδος τὸν Πητανισοῦ τὸν
Τρωκνάδων τὸν Γερμοκολωνείας τὸν Παλίας
Ἐπαρχία Λυκίας· Μητρόπολις Μύρων ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς
λ , οἷον τὸν Μασταύρων τὸν Τελμησοῦ τὸν Ἠλιμύρων τὸν Ἀράξης τὸν Ἀπρίλλων
τὸν Ἀποδαλείας τὸν Ὀρυκανδῶν τὸν Τάτλων τὸν Ἀρνέων τὸν Σιδύμων τὸν
Ζηνωνουπόλεως τὸν Ὀλύμπου τὸν Τλῶν τὸν Κορυδάλων τὸν Κάνου τὸν Ἀκρασσοῦ
τὸν Ξάνθου τὸν Βοβοῦ ἤτοι Σοφιανουπόλεως τὸν Μαρκιανῆς τὸν Οἰνούνδων τὸν
Χώματος τὸν Φέλλων τὸν Ἀντιφέλλου τὸν Φασηλειάδος τὸν Ῥοδιαπόλεως τὸν
Ἀκαλισσοῦ τὸν Λεβήσου τὸν Ἀκανδρῶν τὸν Παλαιωτῶν τὸν Εὐδοκιάδος ἤτοι
Ἰουστινουπόλεως τὸν Κόμνων τὸν Πατάρων τὸν Βαλβούρων τὸν Νήσων τὸν
Κυανέων τὸν Μηλωνιτῶν
Ἐπαρχία Καρίας· Μητρόπολις Σταυρουπόλεως ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς κη, οἷον τὸν Κιβύρας τὸν Σίζων τὸν Ἡρακλείας Σαλβάκων τὸν
Ἀπολλωνιάδος τὸν Ἡρακλείας Λακύμων τὸν Ταβῶν τὸν Λάρβων τὸν Ἀντιοχείας
Μαιάνδρου τὸν Ταπάσσων τὸν Ἁρπάσων τὸν Νεαπόλεως τὸν Ὀρθωσιάδος τὸν
Ἀνωτετάρτης τὸν Λαβάνδων τὸν Στρατονικείας τὸν Ἀλκάνδων τὸν Μυλάσων τὸν
Μείζου τὸν Ἰασσοῦ τὸν τοῦ Βαρβυλίου τὸν Ἁλικαρνασοῦ τὸν Ὑλαρίμων τὸν Κνίδου
τὸν Μεταβῶν τὸν Μύνδου τὸν τοῦ Ἱεροῦ τὸν Κινδράμων τὸν Κεράμων
Ἐπαρχία Φρυγίας Καππατιανῆς· Μητρόπολις Λαοδικείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν
πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς ιζ, οἷον τὸν Τιβεριουπόλεως τὸν Ἀζάνου τὸν Ἀγκύρας Συναοῦ
τὸν Πέλτων τὸν Ἀππίας τὸν Κάδων τὸν Ἰκρίων τὸν Ἠλούζων τὸν Τρανουπόλεως
τὸν Σεβαστείας τὸν Εὐμενείας τὸν Τιμένου θηρῶν τὸν Ἀγαθουκωμέων τὸν Ἀλίων
τὸν Τριπόλεως τὸν Ἀττανάσου τὸν Σίβλιος
Ἐπαρχία Φρυγίας Σαλουταρίας· Μητρόπολις Συνάδων ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις
ἤτοι ἐπισκοπὰς κδ, οἷον τὸν Κοτυαείου τὸν ∆ορυλαίου τὸν Νακωλείας τὸν τοῦ
∆οκιμίου τὸν Μηδαίου τὸν Ἴψου τὸν Προμνησοῦ τὸν Μηροῦ τὸν Σιβίνδου τὸν
Πολυβώτου τὸν Φυτείας τὸν Ἱεραπόλεως τὸν Εὐκαρπίας τὸν Λυσσιάδος τὸν
Αὐγουστοπόλεως τὸν Βροζοῦ τὸν Ὄτρου τὸν Λυκάονος τὸν Στεκτορίου τὸν
Κινναβορίου τὸν Κόνης ∆ημητροπόλης τὸν Σκορδασπίας τὸν Νικουπόλεως τὸν
Αὐροκλῶν
Ἐπαρχία Λυκαονίας· Μητρόπολις τοῦ Ἰκονίου ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ιδ, οἷον τὸν Λύστρων τὸν Οὐασάδων τὸν Ἀμβλάδων τὸν Οὐμανάδων τὸν
Μισθίων τὸν Λαράνδων τὸν Βαρέτων τὸν ∆έρβης τὸν Σανάτρων τὸν Κανοῦ τὸν
Βηρινουπολιοψιανῶν τὸν Γαλβάνου τὸν Λύστρων τὸν Περτῶν
Ἐπαρχία Πισσιδίας· Μητρόπολις Ἀντιοχείας ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ιη, οἷον τὸν τοῦ Φιλομηλίου τὸν Σαγαλασοῦ τὸν Σωζουπόλεως τὸν
Ἀπαμίας τῆς Κηνόου τὸν Ῥαίου τὸν Βάρεως τὸν Ἀδριανουπόλεως τὸν Λιμένων τὸν
Νεαπόλεως τὸν Λαοδικίας τῆς κεκαυμένης τὸν Σελευκίας τὸν Σιδηρᾶς τὸν Ἀδάδων
τὸν Ζωζήλων τὸν Τιμβριάδος τὸν Τυμάνδου τὸν Ἰουστινιανουπόλεως τὸν
Μητροπόλεως τὸν Πάππων
Ἐπαρχία τῆς Παμφυλίας· Μητρόπολις Πέργης ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ιη, οἷον τὸν Ἀτταλίας τὸν Εὐδοξιάδος τὸν Τελμησοῦ τὸν Σίνδου τὸν
Μαξιμιανουπόλεως τὸν Λαγίνων τὸν Παλαιουπόλεως τὸν Κρημνοῦ τὸν
Κουδρούλων τὸν Πελτινήσσου τὸν Ἀρησασοῦ τὸν Πουγλῶν τὸν Ἀδριανῆς τὸν
∆ικηταναύρων τὸν Σανδιδῶν τὸν Βαράης τὸν Συλαίου τὸν Περβαίνων
Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

4

Ἐπαρχία Καππαδοκίας· Μητρόπολις Μωκησοῦ ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς δ, οἷον τὸν Ναζιανζοῦ τὸν Κολωνείας τὸν Παρνασσοῦ τὸν ∆ωάρων
Ἐπαρχία Λαζικῆς· Μητρόπολις Φάσιδος ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς δ, οἷον
τὸν Ῥοδοπόλεως τὸν τῆς Σαησινῶν τὸν Πετρῶν τὸν τῆς Ζιγανέων
Ἐπαρχία Θρᾴκης· Μητρόπολις Φιλιππουπόλεως ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς γ, οἷον τὸν ∆ιοκλητιανουπόλεως τὸν Σεβαστουπόλεως τὸν ∆ιοσπόλεως
Ἐπαρχία Εὐρώπης· Μητρόπολις Τραϊανοῦ ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς β,
οἷον τὸν Πήρου τὸν Ἀναστασιουπόλεως
Ἐπαρχία νήσων Κυκλάδων· Μητρόπολις Ῥόδου ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ιβ, οἷον τὸν Σάμου τὸν Χίου τὸν Κῴου τὸν Ναξίας τὸν Θήρας τὸν Πάρου
τὸν Λέρου τὸν Ἄνδρου τὸν Τήνου τὸν Μήλου τὸν Πισσύνης
Ἐπαρχία Αἱμιμόντου· Μητρόπολις Ἀδριανοῦ ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Μεσημβρίας τὸν Σωζοπόλεως τὸν Πλουτινουπόλεως τὸν
Ἀναστασιουπόλεως τὸν Τζωΐδων
Ἐπαρχία τῆς αὐτῆς· Μητρόπολις Μαρκιανοῦ ἔχει ὑπ' αὐτὴν πόλεις ἤτοι
ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Ῥοδοστόλου τὸν Τραμαρίσκων τὸν Νόβων τὸν Ζεκεδέσπων
τὸν Σκαρίας Ἐπαρχία Φρυγίας Καππατιάνης· Μητρόπολις Ἱεραπόλεως ἔχει ὑπ' αὐτὴν
πόλεις ἤτοι ἐπισκοπὰς ε, οἷον τὸν Μελουπόλης τὸν ∆ιονυσιουπόλεως τὸν
Ἀναστασιουπόλεως τὸν Ἀττούδων τὸν Μοσύνων

Ερευνητικό έργο: ∆ΡΟΜΟΙ ΤΗΣ ΠΙΣΤΗΣ – ΨΗΦΙΑΚΗ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑ.
Εργαστήριο ∆ιαχείρισης Πολιτισµικής Κληρονοµιάς, www.aegean.gr/culturaltec/chmlab.
Χρηµατοδότηση: ΚΠ Interreg ΙΙΙΑ (ETΠΑ 75%, Εθν. πόροι 25%).
Πανεπιστήµιο Αιγαίου, Τµήµα Πολιτισµικής Τεχνολογίας και Επικοινωνίας, © 2006.
Επιτρέπεται η ελεύθερη χρήση του υλικού µε αναφορά στην πηγή προέλευσής του.

5

